援助北韓激怒美國！中國恐遭制裁 急喊「不公平」

援助北韓惹火美國！中國恐遭制裁
急喊「不公平」

美國務卿提勒森展開亞洲之旅，出訪中日韓三國。（歐新社）

〔即時新聞／綜合報導〕中國因不滿南韓與美國合作部署薩德，舉國上下掀起抵制風潮，如今中國也因與北韓暗通款曲，可能遭美國制裁，這讓中國官員急喊「不公平」。

根據《CNN》報導，美國務卿提勒森（Rex Tillerson）近日展開亞洲之旅，有官員指出，美國已準備好對與北韓有商業往來的中國企業、銀行開罰。

報導中提到，提勒森可能會告訴北京，美國已經厭倦中國企業提供北韓援助，使得他們能輕易執行軍事行動，同時也要中國做好邊界管控。

有學者指出，隨著時間推移，中國已經成為北韓問題的一部份，而不是解決北韓問題的方案。他說，中國在聯合國猶如北韓的辯護律師，否認北韓的不法行為，還提到每當北韓有挑釁行為時，中國會採取中立態度，呼籲兩韓不要加劇緊張情勢，殊不知這都是北韓作為。

至於可能被美國開罰，中國外交部亞洲司司長蕭千表示「希望美國不會這麼做」。他說「因為這對我們並不公平，這不是正確處理事情的方式。」被問到美國要是真的實施制裁，中國當局會有何反應？蕭千沒有提出具體回答，僅說要聽從國務院指示。

做狗就唔好叫不公平啦
狗來架渣

唔公平由佢把口講出嚟真係

反那叫唔公平， 真係好撚好笑呀， 屌你老母

大過自己：唔公平
咁高咁大：臭蟲論/冇我有你咩/惡人先告狀
細過自己：任性吹咩/唔好令12億人唔高興

以上全輔以無數富中國邏輯既反問句
=中國外交/口語溝通

支那style

美國去南海就扮無野
日本去南海就警告人

支那狗仲可以有幾7

唔好干預別國內政ok?

北韓係經聯合國議決制裁

移動你支那係天經地義

抵死

侵侵好波

中國又一開始已經係北韓問題嘅一部份，唔係中國朝鮮半島點會分裂？

支那講唔公平真係好撚好笑

聯中制俄 害足東亞人接近一世紀

渣ga 又話大國勃起嘅？

死中囯人係咁仆街
點會係無辜

淆底獸

援交部快d警告美國啦

好似吹蕭萍果個支那發言人出聲啦～～全世界等緊睇你叫春

如果無美國出兵, 北韓一早統一南韓

到時仲正,, 成個朝鮮半島由金家控制

侵侵依家一定嚇到瀨屎